香港美國商會促當局釐清香港國安法定義及內容

香港美國商會促當局釐清香港國安法定義及內容
22.05.2020 18:06

香港美國商會發表聲明，認為人大審議香港國安法的草案，是繞過香港立法程序，將損害香港國際金融的前景，要求當局必須釐清國安的定義，以及條例的詳細內容等，以釋除商界憂慮。美商會指，香港和內地的分別在於自由、獨立司法制度及結集自由等，這些要素一直推動香港繁榮，令本港成為全球頂尖的國際商業中心。商會關注國安法如何影響香港法治，包括會否限制網絡、新聞和個人自由，亦憂慮在港外國人在法例下會否受威脅。

美商會認為，香港已經陷入中美貿易磨擦之中，擔心國安法日後會成為中美磨擦的「避雷針」，強調若果香港貿易和資訊自由等被削弱，將無人成為贏家。

Press Release : AmCham calls for clarification of Beijing’s National Security Law for HK
May 22, 2020

AmCham calls for clarification of Beijing’s National Security Law for Hong Kong as risk rises over the city’s future business prospects

May 22, 2020 – HONG KONG – The freedoms that distinguish Hong Kong from the mainland, such as an independent judiciary and freedom of assembly, have long helped the city prosper as one of the world’s top international business centers.

An NPC announcement that it will bypass the Hong Kong legislative process to enact a Hong Kong security law may jeopardize future prospects for international business, particularly if a long list of details is not spelled out and clarified.

Also alarmingly for US business, national security legislation as proposed could lead to a tit-for-tat between Washington and Beijing that eventually curtails Hong Kong’s special treatment as defined in the Hong Kong Policy Act. The city is already caught in the crossfire of a growing US-China trade war, and the proposed national security legislation could be a lightning rod for further friction.

“Hong Kong today stands as a model of free trade, strong governance, free flow of information and efficiency,” said Robert Grieves, AmCham Chairman. “No one wins if the foundation for Hong Kong’s role as a prime international business and financial center is eroded.”

“Definition and details are really necessary to alleviate a fear factor developing in the business community. A Beijing inspired national security law leaves open an interpretation of how such an act will be enforced. How will it affect the rule of law? Will it mean limiting online, press and personal freedoms? People may also ask whether Beijing’s concern over foreign interference adds an element of risk to foreigners living here,” said Tara Joseph, AmCham President.

Finally the enactment of a vaguely defined national security law will make it harder to recruit and retain top tier talent. Already recruitment of international talent to Hong Kong has slowed. The Hong Kong Government could help by stepping in to ensure the safety of overseas executives, and reassuring international businesses facing new uncertainties here.

賣港總商會想比支那解釋

受國際認可既中國式攬炒

驚？
咁就要撤資啦

撤資？
有人驚咪會取消國安法

美國商會當日去澳門都被譴返根本中共唔會俾面你，因為中共知道呢班人有奶就是娘根本無廉恥

釐清左啦 話唔會影響丫嘛 你信嘛？

新聞稿：美國商會呼籲澄清《香港國家安全法》
2020年5月22日

美國商會呼籲澄清北京的《香港國家安全法》，因為未來城市商業前景面臨的風險正在增加
2020年5月22日-香港-獨立的司法機構和集會自由等使香港與大陸區分開來的自由，長期以來一直幫助香港繁榮發展成為世界頂級國際商務中心之一。

全國人大宣布將繞過香港立法程序以頒布香港安全法的公告可能會危害國際業務的未來前景，特別是如果沒有詳細列出並澄清一長串細節。

同樣令美國業務擔憂的是，提議的國家安全立法可能導致華盛頓與北京之間的針鋒相對，最終削弱了《香港政策法》所定義的香港特殊待遇。這座城市已經陷入了中美貿易戰不斷發展的交火中，擬議中的國家安全立法可能成為進一步摩擦的避雷針。

美國商會主席羅伯特·格里夫斯（Robert Grieves）表示：“今天的香港成為自由貿易，強大治理，信息自由流通和效率的典範。” “如果削弱香港作為主要國際商業和金融中心的作用的基礎，誰也不會贏。”

“定義和細節對於減輕企業界發展的恐懼因素確實是必要的。受北京啟發的《國家安全法》對如何執行這種行為開了一個解釋。它將如何影響法治？這是否意味著限制在線，新聞和個人自由？人們還會問北京對外國干涉的關注是否會給居住在這裡的外國人增加一定的風險，”美國商會會長塔拉·約瑟夫（Tara Joseph）說。

最後，模糊定義的國家安全法的頒布將使招募和留住頂級人才變得更加困難。已經開始向香港招募國際人才了。香港政府可以協助確保海外高管的安全，並向在此面臨新不確定性的國際企業放心。

By Google Translate

講咁多做咩呀 撤啦

知驚？

隨時用國安法拉幾個外國人黎做人質

拿 你仆街啦 我記住你 立左法我記去中聯辦舉報你反中亂港

美商會

宣讀果日就有人過嚟批鬥了
美國在港間諜機關

外資開始動搖》擔心》撤資

佢哋根本就係搞到美國比中國經濟侵略嘅原因

太遲啦

估唔到連含撚商會都出聲

關你撚事咩
你咪將d錢拎走囉
全世界邊個地方d人做奴隸有港豬咁出色

恭喜港府正式成為中美磨心~~~

你估清清楚楚就唔會拉？

驚呀？

講左你就信

批鬥外國勢力

收皮啦
美國商會
喺中共眼中
你只係哈巴狗咋
仲唔快啲貢上啲美金？

on9?
一國一制囉，問?

商會真係戇撚鳩，仲晌度奶著數，以為同共產黨傾好協議或者法律就得

老美凍結國外資產vs中共充公在港美資

同志，佢係CIA黎架！

仲問，美國商會一定係外國勢力，醒目就依家好走啦，唔係遲早拉人封艇，搵你哋班做人質，睇下孟孟周被中共同夾住個幾個加拿大人啦

我地中國人係唔會洗怕，你d外部勢力就難講了

繼續奶，到時做小粉紅拉鳩晒你地

中共咁做就係想令美國商界集體迫Trump跪低

A

定義有咩用？
個龍門任搬，搬左得，搬右得，搬上又得，搬下又得，下個月搬又得，三個月後忽然搬又得……

第1個比支那支解就係你班7頭皮

外國勢力同外資都係一線之差

仲係到嘗試洗白, 仆街商會

佢地信的
最緊要齊齊發大財

Google、FB、怡和、Swire...

係外資/外國勢力？

全國人大會議正審議有關香港維護國家安全的決定，草案提出中央政府維護國安的有關機關，根據需要在香港設立機構，依法履行維護國安相關職責。

曾經辦理國家安全案件的北京律師張冬碩表示，有關機關指的是隸屬國務院的國家安全部，地位等同公安部，主要負責内地刑法分則第一章的9項罪名，包括分裂國家、顛覆國家政權等。

他表示，由於涉及國家安全和國家秘密，國安人員處理和辦理案件時，與普通刑事案件權力和做法不同，例如律師在人員偵查案件期間，不能隨便會見當事人、律師不能隨便為案件相關文件進行複製和拍照、有關案件一般不會公開審理，亦不設旁聽等。

他又認為，普通民衆都認為國安部是神秘部門，與公安機關不同，因為國安處理比較特殊的事件或案件，但國安辦理案件的程序和方式，與香港司法傳統有差別，相信不太被香港居民適應。

你仲覺得唔關你商家事呀

哂氣啦
講咁耐又唔走

直接返中國開啦 隔多個用中國法律既地方托柒

要加速攬炒
一定要鬥紅

洗撚同你交代？

撒啦柒頭

立法之後第一時間批鬥你地
抄你哋班外國勢力家

賣美賣港商會黎

仲信支國

定義和內容點都無所謂，拉你總有法可依！

釐清有乜用, 政府實講到同你冇關, 唔影響營商

限聚令夠寫明人數, 夠清楚啦? 但狗都可以亂告你, 根本唔會同你講道理

外國勢力， RAP

Push

唔好意思啊，可唔可借個置頂

[重開]【鳩叫回歸】宣傳524遊行既最直接方法：十點鳩叫

含撚啦依班友，以前就話港共要聽你話姐，依家支共仲會在乎你班商家佬，再唔撤資抄9埋你班仆街身家黎回血啊以前奶共奶得咁開心啊拿

中國個定義成日變 你叫人點define

釐清左你信唔信？

屌那星 評級機構仲唔降香港幾級。。。。。

524 銅鑼灣
好多人唔知 請廣傳

撒外資

呢班美商
我覺得係幫緊中國

只要中國話唔係經濟事
只係針對恐怖主義同港獨

再由呢班美國商人做說客
就可以減低美國政府進一步介入可能

中英聯合聲明都變咗歷史文件，仲有咩信用可言。班商家佬聽下你國務卿講乜啦！

俾中共解釋，之後ok,冇事，商家另一套玩法

Push.

啲鬼佬都on9
白紙黑字寫明嘅貿易協議都想走數啦
佢guarantee又點
So what
中英聯合聲明呢？
澳洲份一帶一路呢？
他日佢反口
你點啊
口交譴責啊

仲講乜L野定義呀，寫到成本聖經咁厚又點？寥寥六隻字概括曬啦，「公我贏字你輸」呀，比人昆L咗咁耐都仲未醒？

外國勢力係到分裂國家

美商會指，香港和內地的分別在於自由、獨立司法制度及結集自由等，這些要素一直推動香港繁榮，令本港成為全球頂尖的國際商業中心。

香港係因為有黨先成為國際金融中心㗎

解咩釋，直接強加去基本法，唔經立法會，已經變一國一制啦

外國勢力，充公

係撚
佢拎黎同美帝政府講話其實都唔係真係咁惡姐

唐英年話商界歡迎國安法

乖乖地做人質啦 解釋

屌 呢班仆街 仲唔夠清啊？ 係咪用大話包裝返”一國兩制 高度自治”就繼續奶共

你班美國佬咁天真問中共定義？
唔洗問佢 我哋呢到個個人都話到比你知
呢條莫需有
只要唔妥你 隨時都可以話你危害國家安全
拉你塔你 甚至沒收你財產
驚唔驚？ 驚就撤資

釐乜鳩清
佢就係要搞到個國安法定義好廣,好蒙糊,另到有利佢地清走政治敵人

五十年不變嘅定義問咗未呀？

滾出香港

呢班似食屎狗黎
唔影響到佢地發大財佢話撚知我地死

外國勢力都要食草

暗示Hong Kong is not China 拉得

你更係要逼佢架啦⋯⋯

而家班商會就係要一個決定性理由
去撤

我要攬炒

係佢哋靠支共發財, 跟住支那再劏咗佢

釐清？ 釐清曬點樣雙重標準式彈性執行針對異見者？
支那就係要條唔清唔楚既法律任佢解讀呀ma

定乜義
龍門任佢搬架

繞過香港立法程序

香港美國商會

唔繞都立撚硬啦, 一早冇左否決權

中美冷戰，到中國冇錢果時，你啲外資老闆隨時做埋人質

支共：只維護國家安全，不影響自由

仲想釐清啲乜？

美國商會咪又係睇錢
嗰時話暫緩等於撤回

商家佬為左錢真係乜都得

好明顯個商會最後會比人spin到覺得國安法無害

睇返內文，原來重要嘅只有貿易同資訊自由

大佬，而家你美國佬人身安全都成問題呀

你既身份你清楚啦
第日又貿易戰果陣你就係同阿爾蓋達並列嫁啦

仲同共產黨講定義內容
你都ON撚鳩鳩

香港美國商會，你哋係外國勢力嚟嫁
叫人釐清之後先諗自己會唔會符合個定義先考慮走唔走?

本身美國商會就係垃圾
唔好睇到班友咁高
做野嘅從來都係美領館

美國商會班撚樣直頭係通支賣國